\documentclass{beamer}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{graphics}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{listings}

\usetheme{Darmstadt}

\lstset{language=Pascal}

\title{A Context Free Grammar and its Predictive Parser for Bangla Grammar Recognition}

\author{K. M. Azharul  Hasan, Amit  Mondal, Amit  Saha}
\date{}

\begin{document}

\long\def\/*#1*/{}

\maketitle

\section{Introdução}
\subsection{Ideia}
   \/*
        Bangladesh, 200 milhões de falantes nativos, 8º maior número de falantes nativos
   */
    \begin{frame}
        \begin{itemize}
            \item Linguagem Bangla
            \item Gramática Livre de Contexto
            \item \textit{Predictive Parser top down} com fatorada à esquerda
            \item \textit{Extensible Markup Language} e \textit{Part of Speech}
        \end{itemize}
    \end{frame}

\section{Dicionario}
\subsection{POS}
   \/*
       Sistema de Tags
       Decompor a sentença em elementos sintáticos
   */
    \begin{frame}
        \begin{figure}
            \subfigure[POS]{\includegraphics[width=.8\textwidth]{img/tag_descriptor.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}

\subsection{XML}
   \/*
        Bom formato para armazenamento de dados
        Operações de leitura e escrita
        Formato <tag_name>value<tag_name>
        velocidade para analise sintática
   */
    \begin{frame}
        \begin{figure}
            \subfigure[Arquivo XML]{\includegraphics[width=.78\textwidth]{img/xml_format.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}
\section{Construção da gramatica}
\subsection{Gramaticas Livres de Contexto (GLC)}

    \begin{frame}
        \begin{align}
            \nonumber G=&(V_t,V_n,P,S)&\\
            \nonumber &V_t &\text{Conjunto finito de símbolos terminais}\\
            \nonumber &V_n &\text{Conjunto finito de símbolos não terminais}\\
            \nonumber &P:V_n\rightarrow(V_t\cup V_n)^+  &\text{Conjunto de produções}\\
            \nonumber &S\in V &\text{Simbolo inicial}
        \end{align}
    \end{frame}

\subsection{Estrutura Gramatical de Bangla}
   \/*
        GLC
        constitui a estrutura sintática da lingua
        frase
        Oração
   */
    \begin{frame}
        \begin{figure}
            \subfigure[Estrutura Sintatica]{\includegraphics[width=.9\textwidth]{img/grammar_sintatic_structure.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}

   \/*
        Ambiguidade
        Predictive parser e recurção a esquerda
   */
    \begin{frame}
        \begin{figure}
            \subfigure[Gramatica]{\includegraphics[width=.8\textwidth]{img/grammar_before_left_factoring.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}

\subsection{Fatoração à Esquerda e Eliminação de Recurção a esquerda}

    \begin{frame}
        \begin{align}
            \nonumber &\text{Fatoração à esquerda} &\text{Eliminação de recurção à esquerda}\\
            \nonumber &AP\rightarrow \text{\it{adjective noun}}|\text{\it{adjective}}&A\rightarrow A\alpha|\beta\\
            \nonumber \\
            \nonumber &AP\rightarrow\text{\it{adjevtice} AP1}&A\rightarrow\beta A'\\
            \nonumber &AP1\rightarrow\text{\it{noun}}|\varepsilon&A'\rightarrow\alpha A'
        \end{align}
    \end{frame}
   \/*
        Retira ambiguidade entre outras coisas
        Top down - Não aceita recurção a esquerda
   */
    \begin{frame}
        \begin{figure}
            \subfigure[Gramatica após fatoração à esquerda e Eliminação de recurção à esquerda]{\includegraphics[width=.7\textwidth]{img/grammar_after_left_factoring.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}

\section{Construção do Parser}
\subsection{Função \it{FIRST}}
   \/*
        First(A) = conjunto de símbolos terminais que começam strings derivadas apartir de A | a é não terminal
   */
    \begin{frame}
        \begin{align}
            \nonumber&NP\rightarrow\text{\it{noun }} NP1 |\text{\it{ prounoun }} NP2 |\text{\it{modifier noun }} | AP\\
            \nonumber&AP\rightarrow\text{\it{adjective }} AP1\\
            \nonumber&VP2\rightarrow\text{\it{ptrn} }|\varepsilon\\
            \nonumber\\
            \nonumber&\text{\it{First}}(VP2)=\{ptnr,\varepsilon\}\\
            \nonumber&\text{\it{First}}(AP)=\{adjective\}\\
            \nonumber&\text{\it{First}}(NP)=\{noun,pronoun,modifier,adjective\}
        \end{align}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \begin{figure}
            \subfigure[Função First aplicada na Gramática]{\includegraphics[width=.9\textwidth]{img/first.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}

\subsection{Função \it{Follow}}
   \/*
        Follow(A) = conjunto de símbolos terminais que podem aparecer à direita de A
   */
    \begin{frame}
        \begin{align}
            \nonumber&S\rightarrow\text{\it{NP VP}}\\
            \nonumber&NP\rightarrow\text{\it{noun}} NP1 |\text{\it{ prounoun }} NP2 |\text{\it{modifier noun }} | AP\\
            \nonumber&VP\rightarrow\text{\it{noun}} VP1 |\text{\it{ verb verb }} VP2 |AP VP3 | \text{\it{prounoun }} AP \text{\it{ verb}}\\
            \nonumber&VP2\rightarrow\text{\it{ptrn} }|\varepsilon\\
            \nonumber\\
            \nonumber&\text{\it{Follow}}(VP2)=\{\$\}\\
            \nonumber&\text{\it{Follow}}(VP)=\{\$\} \\
            \nonumber&\text{\it{Follow}}(NP)=\{noun, verb, adjective, prounoun\}\\
            \nonumber&\text{\it{Follow}}(S)=\{\$\}
        \end{align}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \begin{figure}
            \subfigure[Função Follow aplicada na Gramática]{\includegraphics[width=.8\textwidth]{img/follow.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}

\subsection{Construindo a \it{Predictive Parser Table}}
   \/*
        1-pra cada A->aX, para cada terminal b pertencente first{X}, M[A,b]=A->aX
        2-Se \varepsilon pertence à first(X), para cada follow(A), M[A,b]=A->aX
        3-outras entradas são erros
   */
    \begin{frame}
        \begin{align}
            \nonumber&VP1\rightarrow\text{\it{verb }} VP4 | \text{\it{adjective noun}}\\
            \nonumber&\text{\it{First}}(VP1)=\{adjective,verb\}\\
            \nonumber&M[VP1,verb]=VP1\rightarrow\text{\it{verb }} VP4\\
            \nonumber&M[VP1,adjective]=VP1\rightarrow\text{\it{adjective noun}}\\
            \nonumber&VP4\rightarrow\text{\it{verb }} | \text{\it{ptnr}}| \varepsilon\\
            \nonumber&\text{\it{First}}(VP4)=\{ptnr,verb,\varepsilon\}\\
            \nonumber&M[VP4,verb]=VP4\rightarrow\text{\it{verb }}\\
            \nonumber&M[VP4,ptnr]=VP4\rightarrow\text{\it{ptnr}}\\
            \nonumber&\text{\it{Follow}}(VP4)=\{\$\}\\
            \nonumber&M[VP4,\$]=VP4\rightarrow\varepsilon
        \end{align}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \begin{figure}
            \subfigure[Parse Table]{\includegraphics[width=.5\textwidth]{img/parse_table.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}

\subsection{\it{Parse Tree}}
    \begin{frame}
        \it{modifier noun noun verb}
        \begin{figure}
            \subfigure[Parse Tree]{\includegraphics[width=.5\textwidth]{img/parse_tree1.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}
\begin{frame}
        \it{noun noun verb verb}
        \begin{figure}
            \subfigure[Parse Tree]{\includegraphics[width=.5\textwidth]{img/parse_tree2.png}}
        \end{figure}
    \end{frame}


\end{document}
